陳肇始：法例原意是進入時需用「安心出行」 容許外賣只是執法上的指引

陳肇始：法例原意是進入處所時需要用「安心出行」

政府放寬防疫限制措施，但入食肆前要先掃瞄「安心出行」二維碼或登記個人資料。食物及衛生局長陳肇始在本台節目表示，法例原意是進入處所時需要用「安心出行」，但食環署在執行細節上會有指引，考慮到購買外賣的顧客不會脫下口罩，而且逗留時間比較短，因此接受他們不掃瞄「安心出行」二維碼。

被問到她在昨日記者會上仍然指買外賣都要用「安心出行」，其後食環署被澄清，是否令她尷尬，陳肇始表示，前線一般在執行上可再有指引，而不同同事在同一時間做不同工作，食衛局及食環署互相包容，承認溝通完備會更好，但最重要是市民及處所負責人清晰。

原文網址：

up乜柒

但最重要是市民及處所負責人清晰

自己講亂曬重要求人地要清
原本咪好清晰外賣唔使嘟

死唔認輸，仲要走去兜

選擇性執法

我就唔明咩叫執法上的指引，寫咗唔執行叫咩法律？仲叫有法治?

陳食屎：唔係我錯

即係外賣要登記
只係執法人員唔會捉住先

條廢人睇都無睇就岀黎up，真係當自己講完就係

理閪得你

條law寫明外賣唔洗，乜撚嘢執法上指引

打電話叫賣，吹呀🤣 今日藍店紅店一律打電話問功課

護士而家教埋law添

咁即係外賣要唔要登記呀？

答要定唔要就得啦講左咁耐都唔知up乜

自己立憲既憲報寫到明外賣係豁免。講到好似佢施捨唔追究咁。

講到尾都係前線執行自己決定，有問題就法庭見

而家既做法 係商戶唔跟指示就要打回原形堂食只能做到6點 但仍然可以外賣
如果買外賣都要掃描出殯碼 咁即係:
有人唔掃 -> 於是罰商戶 -> 可以做返外賣
本來唔合法 罰佢合法化？
做乜鳩？

即係保留法律追究權利 邊間多人幫襯 就郁邊間 如果唔好彩有確診者幫襯過 可以告到間嘢破產 店主分分鐘刑事上身都得 去到咁 當然只針對黃店

算鳩數啦
淨係 6 點禁堂食呢樣嘢
已經睇出所謂抗疫團隊只係馬戲團
唔認真唔專業毫無科學根據
只係得政治考慮

當我地一直教小朋友做錯事要𠄘認同承擔責任時，你睇下我地d官

爭在未講明：乜我哋要跟法例做嘢嘅咩？

狗去到藍店：跟憲報法例，外賣係唔使嘟唔使登記！

去到黃店：跟笑恥話要嘟，所以你唔嘟唔登記就係犯法，拉人兼封舖！

咁講法等於公安條例唔容許非法集結, 但執法指引係容許藍屍集結
即係你個執法指引同條例相違背, 咁樣仲係法例?

咁唔會除下口罩又留得唔長嘅地方都唔應該要用出殯APP 囉，例如啲申請證件呀嗰啲部門。

而家間舖寫明左外賣唔駛掃，
所以我頭先買外賣都唔需要掃 app .

呢個陳笑恥，愈嚟愈無恥，好學唔學，學柒婆死不認錯，諸多狡辯，賴市民賴前線，正仆街。

唔係m記比人打 佢未必縮

即係法律定左喺度 不過執唔執髮佢話事

陳姑娘: 呢單野, 唔係我跟開~~~

黑警就係法律

陳姑娘：依家我講明係會搬龍門架

即係要唔要scan呀屌你老母

藍護士邏輯力係咁上下

錯撚左就包容

佢擺明就係condom黎 睇下佢d白頭髮同髮線

你估防疫措施真係佢話事？ 真正專家都無人理 信你個做護士既？ （無貶低護士既意思）

777無上水好耐 宗仔都係 佢地係後面不知笑得幾開心

食屎啦

又搬
寫到明係law唔撚係guideline嚟㗎姑娘

其實政府係好撚搞笑
政策局負責制定政策
但部門就執行時又唔會野野問政策局
變咗記者會焗腸講一套
實際點做又另一回事

即係有人犯法，但冇人會執法？

「我無錯，唔駛用係人情，用係道理」

跌落地拿番喳沙

點撚樣呀彈出彈入
傾掂先出嚟講啦

就係要咁樣模糊視線先可以多重標準搞鳩黃店
不過失敗咗

兜兜兜兜

好心啦

係你陳局長唔清晰喎

法例寫明有豁免都喺度9up

一時一樣，係人都知政府抗疫係鳩做

班鳩官會用腦咩?

兩星期循環幾十萬人咁驗毒? 用吓腦都知無可能

結果咪球場搭個帳篷又話驗 驗出嚟一pat屎

仲要搵埋D濕鳩支那公司齊齊cap水

莫講話腦,連面(廉恥)都無啦

唔除罩買外賣都要安心出行既話, 遲下咪出街齋行都要

明㗎啦陳姑娘

口罩都唔識戴,你要求佢識睇憲報會唔會要求太高

佢都on9,無寫咪唔使，原意都cls，呃鳩市民

車公講咗＂換人啦＂，條陳兆恥臭閪唔掂㗎

仲兜

同基本髮一樣，要睇立法原意，由前線去自由執髮！

就算唔陰謀論
我都好懷疑佢地有無試過買外賣
之前全日禁堂食
事後話自己唔知原來好多人戶外工作

DLLM 係要阻人翻工 阻人消費

搭單問下，嘟完之後一路食一路成部機hard reset甚至壞機算唔算犯法？

使撚自己去，搵工人去之麻！

但最重要是市民及處所負責人清晰。

屌，局長自己都唔清楚。可能都唔係佢draft 出嚟

證明講說話之前係唔經大腦。

其實好合理

去麥記話叫外賣到時轉軚變堂食
鳩知咩

會去藍店check架咩

姐係話你知法例又一套，執法又一套

事實係負責人同市民都唔知 得你政府知有閪用

執法即係唔跟據法例

跌落地揦返拃沙，仲要扮冇事

【公司電話總機】對於有食肆要求顧客一定要留中文名，陳肇始指，留下資料大前提是方便聯絡，如果無中文名，可留下合適語文。

即係話
我鍾意拉你你就係犯法
平時唔拉你唔代表無犯法

佢地可能以為係工人自己煮

口罩都唔識戴嘅護士

唔好跌咗落地 仲要拎返堆沙啦 陳姑娘
大大方方認柒咗咪算

即是執法唔使跟法律

人地張竹君都會認錯
講錯咪講錯囉
一句 “承認行政上出現混亂”
啲人都唔理你啦
更正番咪算
仲要兜
即係隨時捉黃店外賣唔scan

如果外賣要
即係搭巴士都要啦
我準備定筆拍卡前寫啦

前線一般在執行上可再有指引，而不同同事在同一時間做不同工作

屌依句即係鐘意拉你就拉你

屌你老母！一句到尾：要？定唔要？
咪撚死兜啦！你老母個臭閪！

依家應該即刻blacklist晒所有尋日唔比手寫既餐廳
要罰下佢地

愈講愈衰

陳姑娘好心返去打針探熱算啦

柒咗就收皮啦屌你

呢件事證明咗政府執行部門係有專業同風骨，唔係局長一個人說了算。

淆底就淆底la吊你老母

即係有法不依?

說好的依法治國?

法例原意係提醒人邊度有受感染人士 唔撚係嘟個撚app呀
今朝聽佢都唔知up乜鳩

即係彈出彈入打我啊笨

商台咁都summarise 到佢講乜
佢的確係唔知up緊乜春

呢條撚屌死返去老人院包尿片啦冚家剷

所以捉富臨未？

要verify既就唔好幫襯 簡單

柒咗咪認囉，又要唔服輸

即係你就係王法

白紙黑字寫到明陳姑娘錯咗都可以唔認。

陳食屎都講到好白，政府係講一套做一套，想點就點你咬我食